@ΑΙΩΝ Ε'. - ΕΚΚΛΗΣΙΑΣΤΙΚΗ ΙΣΤΟΡΙΑ - ΤΟΜΟΣ 82 {p 337}

ΙΗ'. Αθανασίου επισκόπου Αλεξανδρείας επιστολή περί τής αυτής συνόδου.  1056.
ΙΘ'. Περί τής Λεοντίου τού τής Αντιοχείας επισκόπου κακοτεχνίας, καί τής Φλεβιανού καί Διοδώρου παρρησίας. 1057.
Κ'. Περί τής Ευδοξίου τού Γερμανικέως καινοτομίας, καί Βασιλείου του Αγκύρας, καί Ευσταθίου τού Σεβαστείας,κατά τούτου γεγενημένης σπουδής.   1061.
ΚΑ'. Περί τής έν Νικαία γενομένης πάλιν συνόδου.  1061.
ΚΒ'.  Περί τής έν Σελευκεία τής Ισαυρίας γεγενημένης συνόδου.  1064.
ΚΓ'. Περί τών έν Κωνσταντινοπουπόλει συμβεβηκότων τοίς ορθοδόξοις επισκόποις.  1065.
ΚΔ'. Συνοδική επιστολή γραφείσα κατά Αετίου.  1069.
ΚΕ'. Ποία πρόφασις τούς Ευνομιανούς τών Αρειανών απεσχοίνισε.  1073.
ΚΣΤ'. Περί τής πολιορκίας τής Νισίβεως πόλεως καί της Ιακώβου τού επισκόπου αποστολικής πολιτείας.   1076.
ΚΖ'. Περί τής έν Αντιοχεία γεγενημένης συνόδου, καί τών κατά τόν αγίον Μελέτιον αυτόθι συμβάντων.  1080.
ΚΗ'. Περί Ευσεβίου τού Επισκόπου Σαμοσάντων.  1084.

ΚΕΦΑΛΑΙΑ ΤΟΥ Γ'. ΒΙΒΛΙΟΥ
Α'. Περί τής Ιουλιανού Βασιλείας ότι παιδιόθεν έν ευσεβεία τραφείς, εξώκειλεν είς ασέβειαν καί όπως τά πρώτα τήν ασέβειαν κρύπτων, ύστερον αυτήν εγύμνωσε. 1085.
Β'. Περί τής επανόδου τών επισκόπων, καί τής Παυλίνου χειροτονίας. 1088.
Γ'. Οπόσα καί οποία κατά τών Χριστιανών ετόλμησαν οί Έλληνες παρ'αυτού τήν εξουσλιαν λαβόντες. 1092.
Δ'. Τίνα κατά Χριστιανών ενομοθέτησε. 1096.
Ε'. Περί τής τετάρτης εξορίας καί τής φυγής τού αγίου Αθανασίου. 1096.
ΣΤ'. Τά κατά τόν έν Δάφνη Απόλλωνα, καί κατά τόν άγιον Βαβύλαν. 1096.
Ζ'. Περί τής Θεοδώρου τού Ομολογητού. 1097.
Η'. Περί τής δημεύσεως τών ιερών κειμηλίων, καί τής τών σιτηρεσίων αφαιρέσεως. 1100.
Θ'. Τά κατά Ιουλιανόν τον θείον βασιλεώς, καί τόν Φίλικα.  1101.
Ι'. Περί τού υιού τού ιερέως. 1101.
ΙΑ'. Περί τού Ιουβεντίνου καί Μαξιμίνου, τών αγίων μαρτύρων. 1104.
ΙΒ'. Περί Ουαλεντινιανού τού ύστερον βασιλεύσαντος. 1105.
ΙΓ'. Περί τών άλλων ομολογητών. 1108.
ΙΔ'. Περί Αρτεμίου τού δουκός,καί Πουβλίας τής διακόνου,καί τής κατά Θεόν παρρησιας αυτής. 1109.
ΙΕ'. Τά κατά Ιουδαίους,καί τήν τής οικοδομλης επιχειρήσιν,καί τάς επενεχθείσας αυτοίς θεηλάτους πληγάς. 1112.
ΙΣΤ'. Περί τής κατά Περσών στρατείας. 1113.
ΙΖ'. Περί τής τού πολιτευομένου Βερροιαίου παρησίας. 1116.
ΙΗ'. Περί τής τού παιδαγωγού προρρήσεως.1116.
ΙΘ'. Περί τής τού αγίου Ιουλιανού μονάζοντος προφητείας. 1117.
Κ'. περί τής έν Περσίδι σφαγής Ιουλιανού τού βασιλέως. 1117.
ΚΑ'. Περί τής έν Κάραις μετά τήν ανίρεσιν αυτού φωραθείσης γοητείας. 1120.
ΚΒ'. Περί τών έν τοίς βασιλείοις Αντιοχείας ευρεθεισών κεφαλών, καί περί τής έν Αντιοχεία πανδημεί γεγενημένης χορείας. 1120.

ΚΕΦΑΛΑΙΑ ΤΟΥ Δ'. ΒΙΒΛΙΟΥ
Α'. Περί τής Ιοβανιανού βασιλείας καί ευσεβείας. 1121.
Β'. Περί τής επανόδου τού αγίου Αθανασίου. 1124.
Γ'. Επιστολή συνοδική πρός Ιοβανιανόν βασιλέα περί τής πίστεως. 1124.
Δ'. Περί τών αποδοθέντων σιητρεσίων ταίς εκκλησίαις, καί περί τής τού βασιλεώς τελευτής. 1129.
Ε'. Περί τής Ουαλεντινιανού βασιλέως, καί όπως Ουάλεντα τόν αδελφόν κοινωνόν εποιήσατο. 1129.
ΣΤ'. Περί τής Αμβροσίου τού επισκόπου Μεδιολάνων χειροτονίας. 1132.
Ζ'. Επιστολή τού βασιλέως Ουαλεντινιανού, καί Ουάλεντος,περί τού ομοουσίου γραφείσα, πρός τήν Ασιανήν διοίκησιν. 1133.   
(ΚΛΕΙΣ ΠΑΤΡΟΛΟΓΙΑΣ κτλ.) 43
                           